[勵志] 留學曾輸光生活費！唔畀老竇睇死 羅康瑞：23歲借父十萬創業

羅康瑞表示，留學回港後在羅鷹石公司上班，月薪800元。

瑞房（272）主席羅康瑞接受港台節目《與CEO對話》時，憶起自己一段曾經年少無知的日子。羅康瑞指，父親羅鷹石著重身教，讓他學懂克勤克儉，連送他到澳洲留學，亦只准他乘搭歷時十多日的貨船前往。

他表示，留學的第三年，香港發生暴動。羅鷹石當時提早給他一整年的學費及生活費，怎料羅康瑞每晚都到唐人街吃宵夜，至於所有學費和生活費都在賭場輸清光。當時羅康瑞不敢向父母坦白，於是決定打工，到酒店廚房工作、擔當待應生，「我當時完全明白何謂『手停口停』，因為若一日不工作，晚上就『冇飯食』。」
羅康瑞回港後在羅鷹石公司上班，月薪800元。他指，兩年來從未獲加薪，「就連通脹加幅都沒有算進薪金，我明白這是父親的刻意安排。」
當時，年少氣盛的羅康瑞開始萌生離開的念頭，希望另謀高就。母親得知後便勸羅鷹石借錢給兒子創業，然而，羅鷹石當年並不看好他，更言「別浪費時間，這個兒子沒有出息」。羅康瑞透露，母親與父親「談判」多天，父親於是借出10萬元，讓年僅23歲的他創業，成立瑞安建築公司。
本集內容將於本周日下午2時至4時於香港電台第一台播出，視像版本於同日下午5時至6時，在港台電視31/31A播出。

又令我諗起月薪八千買林寶堅尼

當年大學生月薪800 佢借到10萬 即係月薪125倍
計返宜家大學生月薪中位數15000
咁計返125倍月薪即係佢借到近190萬創業

成功需父幹 真係好撚勵志

唔畀老豆睇死，又問佢攞錢
標題咁搞笑嘅

父好勵志

屌你老味當年十萬

阿木：好彩我份人不嬲都靠自己

當年我有十萬，我勁過李家誠呀！

好心幅圖就唔好放個窮字係度啦，想扮白手興家咩

零用錢唔計

又係啲所謂嘅白手興家嘅勵志感人故事

幾多年前嘅十萬呀
介唔介意我出事萬你由頭做過？
但我要你離開慣常圈子創業

輸晒學費同生活費 淨係半工讀真係夠比？

Wiki 寫佢1948年出世 197x年 拿10萬銀創業 當年10萬買唔買到樓？

幅圖都好好笑

當年可以去留學, 叫「窮」？

未見過乜野係「窮」?

佢咁有骨氣唔問財仔借錢創業？

半層太古城

鰂魚涌太古城是本港主要藍籌屋苑，早於70年代落成，樓齡最大的第1期，至今已有約38年樓齡。當年太古城最平單位20萬元有找，呎價低於300元。能夠由第一手，持有單位至今近40年的長情業主買少見少。

係佢地既圈子，錢同樓已經唔係鬥威鬥勁既工具
而係鬥「白手興家」
佢地真心覺得自己唔係大食懶二世祖已經係好捱得

佢借左半層太古城呀！

即係2018年有個23歲既人同你講：「唔畀老竇睇死，借左老豆1000萬創業！」

鰂魚涌太古城是本港主要藍籌屋苑，早於70年代落成，樓齡最大的第1期，至今已有約38年樓齡。當年太古城最平單位20萬元有找，呎價低於300元。能夠由第一手，持有單位至今近40年的長情業主買少見少。

其實靠老豆咪靠老豆囉, 又唔犯法既

扮乜野白手興家

我都唔明點解電台Ｄ ＤＪ唔質疑佢由佢9 UP

咪又係父幹 講咁撚多

下年DSE放榜, 真係要搵佢去主講勉勵升唔大學班友仔

你都ON

佢包個DJ做二奶, 個DJ至少都有層太古城啦

質你都未質佢

隨時無左份工

甘比就係當初唔會質疑大劉嘛

呢啲叫白手興家真係笑。
淨係諗到黑社會啲大佬先叫白手興家

其實佢地所謂既捱真係算捱咩？
同埋23歲開建築公司 除左錢 無你家庭d人脈又會run到落去？

屌你老母笑撚死我

佢老豆羅鷹石唔係就係鷹君個創辦人咩
不過除左有父幹有人脈, 其實都要有啲料先得嘅

羅鷹石幾個仔女都好似算教得幾好下

一毫子創業都得，因為佢係鷹君地產太子爺

瑞安幾時執

反正佢都唔識做生意

羅鷹石當年並不看好他，更言「別浪費時間，這個兒子沒有出息」。

佢老竇睇人幾準，老母就縱咗兩個忤逆仔出嚟

當年做細跟老闆 見過羅嘉瑞
真係有份霸氣

n年前借十萬
好多大筆錢好冇

48年出生，23歲即係71年，73年美孚開售都只係110元一呎，十萬可以買到一個大單位，而家一千萬都買唔到

「美孚新邨5期蘭秀道2號高層A室，實用719方呎，1973年發售時的一手價僅8.438萬元」

現在的年青人，不努力工作，整天就會抱怨社會不公，我有個朋友，現在算是個白領，月薪­800

看看他是怎麽用一年時間創業吧：
一年間，他上班坐公車，學著自己做飯，不去喝酒，不抽煙，不賭博，不唱K，省吃儉用，­一年後，皇天不負有心人。他終於用辛苦儲下來的$800，加上他爸給的10萬，終於開公司了.........這故事太他媽的勵志了！加油！ ！ ！

有兩種邏輯：
邏輯
二世祖邏輯

新潮文！

食屎啦咪又係父幹

十？支那

1971年恒指200點, 而家28000
140倍
成1400萬

人唔笑

有錢人最鐘意扮白金興家
亞洲教父本書
又有得外國留學 咩刻苦坐船去
老豆唔慳 你敗家仔邊有得敗
仲有得問老豆攞錢
如果我有錢去外國留學 仲有得問老豆攞錢
有日我玩夠 食夠 係屋企無野做
我都去創業 照咁講佢情況都幾似何超蓮
咁何超蓮都係創業啦

同埋條友做建築
呢類咁typical 真係有錢有得做
其他人開鋪 就親力親為 咩客自己搵
佢就用靚料 請人做 客隨時老豆介紹
講出呢 真係白痴小學雞
可能係上流賢達 有得威威

利申：返緊工

收皮啦 宜家比一億你都唔會勁過李嘉誠啦on9仔

都估都實比人話父幹
原本諗住入黎幫下口話十萬好少錢 銀行都借到

點知原來係當年

成功需父幹

咁又係呀 邊有你條死五毛咁陰公呀
日日拎埋老母出黎番工先賺得果5毫子
施捨比你架依5毫 袋撚穩啦 你老母等緊醫病呀

洗嬲你啲死五毛 志在屌下你
等我開心下姐 又比多五毫子你洗啦
叫聲契爺啦

老豆岩，個仔on9到underpaid 2年都肯，重要係60-70年代高通賬時期都仲留係到，證明左能力真係有問題，適合做奴隸多過做老細

借、借自家人的錢怎能算是借呢

真係要打飛機都識邊啲細節唔洗講咁多 做腦細都咁有sense 真係唔好問人點解質疑你

佢老豆唔幫,佢老母都出手啦

佢老豆咁憎佢, 佢係唔係親生仔黎?

1978 年美孚 187000

仲未計嗰時上流機會多過而家好多

好勵志呀屌 你班連登仔咪葡萄人地啦 試下借10萬睇下點

比十億我，我可以勁過李嘉誠

㩒錯左負皮

Child 登仔又抹殺人努力以為自己好好笑
俾一百萬你係咪可以幾間市值千億嘅企業出泥先

有冇邊個有錢仔創業係唔會比連登仔話靠老豆

正

畀錢佢去澳洲讀書
但要慳錢 所以搭船

即係
請佢食天九翅
但對筷子要自己出

或者
送架林寶堅尼畀佢
但油錢要自己出

問老豆或親戚借錢起家都係會俾人一世都睇唔起，就算成功與否，將來都係會俾人話唔係靠我借錢俾你乜乜乜你會有今日？到你成功左一係無親戚做，一係一世俾人係背後講說話睇死你幾時唔掂。見得太多呢d事。

唔想比老豆睇死，但又要拎佢10萬
講野都唔經大腦,on9

唉 我有腦我有想法我想開公司

但我冇錢

又出國留學又借當年半層太古城做生意
收下把口啦 咪又係父幹

羅鷹石當年並不看好他，更言「別浪費時間，這個兒子沒有出息」

佢老豆神準
羅康瑞呢條撚屌
除左識用財技水鳩小股東之外仲識做D乜

笑到我傻 扮白手興家，好心啦

當年十萬即係而家幾多？

有無俾家用先，返工駛唔駛坐巴士

精神分撚柒裂

遲下到李澤楷出黎分享如何白手興家

又咁講，問老豆借錢的二世祖最後搞唔成都佔大多數。我仲記得霍家男孫借咗三千幾萬搞薯片，依家唔知搞成點.....

冇老豆可以送我去留學

一個月人工八百， 一年先九千六 ，十年先九萬六蚊
換返而家十年人工當萬五一個月，都成一百八十萬 仲未計近呢十幾年人工升得咁少啲錢無咁見洗

七十年代差佬一千蚊一個月
而家差佬兩皮半一個月
即係25倍 即係250萬

就算宜家有250萬 都係乜柒生意都難搞
無人脈無支援 聽執

好勵志
點解唔訪問下佢老豆點樣白手興家

好撚勵志

因為佢老豆香咗好耐

我都係咁
唔想比老竇睇死
所以我靠自己借父千萬置業

無興趣知二世祖，靠父蔭點點點，關平民百姓撚事。

我都想借十萬
而家既十萬都制

40年前，10萬唔洗買到一層700呎連天台唐樓

D有錢二三世祖根本唔會明冇安全網嘅人
冇安全網你未必敢搏結果打份牛工穩穩陣陣過一世

成班有＄佬好驚鬥地主呀 猛咁表示自己白手興家

講真，就算唔係問老豆借錢創業，如果我係某富商個仔，我問銀行借錢創業，銀行見我老豆係邊個邊個都肯批啦，重有老豆生意上識咁多Uncle, 有好嘢都益我先啦

A small loan of ten thousand dollars